香港政府新世界

呢排關心送中同黑警之外
發夢有高人報夢有一批疑似係由新世界滲透入去政府
雖然佢哋同送中無關，亦唔係AO （佢哋係政治助理嚟）

扶貧委員會添兩自薦青年成員

好鬼鼠，中文版望落無咩特別

政府通過青年委員自薦計劃，委任劉駿楷和蔡靜瑜為扶貧委員會委員，任期明日至明年6月30日。
政務司司長兼扶貧委員會主席張建宗表示，本屆政府致力鼓勵青年議政、論政和參政，他期待與兩名新委員緊密合作，推廣扶貧工作
但留意英文版

Youth poverty advisers named
June 14, 2019

The Government announced today the appointment of two youth members to the Commission on Poverty.

Terence Lau and Rebecca Tsai, appointed through the Member Self-recommendation Scheme for Youth, will serve from tomorrow to June 30, 2020.

Mr Lau is Richform Holdings' Business Sustainability Manager, while Ms Tsai works for New World Development.

Chief Secretary and Commission Chairperson Matthew Cheung said the Government encourages youth participation in public affairs and he looks forward to working with the new appointees on poverty alleviation.

仲有另一個AO，呢個係創科局AO張曼莉，廿八歲全政府最後生政治助理係佢

張曼莉畢業於香港大學社會科學學士學位，雙主修政治及公共行政和全球研究，據新世界集團網頁顯示，張曼莉在2011年加入集團，擔任見習行政人員，但未見工作經驗與資訊科技相關。網上資料顯示，張曼莉常與新世界前聯席總經理陳觀展，一同出席活動。

冇錯，又係新世界出身。呢個政府同新世界似乎有著千絲萬柳嘅關係

政府批出啟德體育園合約（附圖）

政府今日（十二月二十八日）宣布經過公開招標程序後，批出啟德體育園的設計、興建及營運合約予Kai Tak Sports Park Ltd。

政府發言人說：「啟德體育園佔地約28公頃，是政府近年在體育基建方面最重要的投資，建成後將是全港最大的體育場地。我們期望與Kai Tak Sports Park Ltd的團隊攜手合作，共同打造世界級的體育園，提供優質的體育及休閒設施給體育界及市民使用。」

Kai Tak Sports Park Ltd是新世界發展有限公司及新創建集團有限公司為啟德體育園專門成立的公司，團隊成員包括國際及本地具有設計、興建、場地管理、市場推廣、零售以至營運等豐富經驗的專家。參與的國際隊伍例如Populous、SMG和Lagardère Sports均為各自所屬領域的領導者，擁有多年發展及籌辦大型國際項目及設計與營運大型體育場地的經驗。

Kai Tak Sports Park Ltd的設計以南北走向的有蓋啟德體育大道作主軸線，接連毗鄰的車站廣場、啟德及宋皇臺港鐵站，並貫通園區內各項設施，直達海濱。可容納五萬觀眾的主場館是園內重點建築，外觀以「東方之珠」為設計理念，配備具隔音功能的可開合式上蓋和靈活草坪系統，適合舉辦大型足球及欖球賽事。另外，透過加設隔幕、舞台設置等不同裝置，主場館也可舉行不同類型及規模的娛樂及公眾活動。

室內體育館提供大面積的多用途場地，一萬觀眾座位大多數為可伸縮或可移動，既可舉辦體育盛事，又可提供大量室內球場供市民預訂使用。公眾運動場設有五千座位，適合進行學校運動會、田徑訓練、本地足球聯賽，並且會免費開放給市民跑步鍛煉。

此外，體育園設有寬闊的休憩空間，提供戶外球場、大型草坪、兒童遊樂場、健身站等。其他設施包括運動健康中心、保齡球場、零售和餐飲店鋪，以及約850個泊車位。體育園設計亦包含多項環保及可持續發展元素，如太陽能光伏板系統、屋頂及垂直綠化、配備電動車充電設施的泊車位等，同時引入智慧城市概念措施，如智能建築管理系統、Wi-Fi熱點、室內定位系統、智能停車場管理系統和流動應用程式涵蓋資訊、預約設施、引路等服務。

啟德體育園合約為期25年，包括四至五年的設計興建階段和約20年的營運期。政府會負責二百九十九億九千三百萬元的建築費用，而Kai Tak Sports Park Ltd在營運期內將負責所有營運開支，並向政府支付扣除開支前營運總額的3%及十七億二千四百萬元。

體育園工程將於二○一九年首季動工，預計於二○二三年完成，屆時將提供多項高質素的體育設施，推動香港未來的體育發展。[url][/url]。

大家有冇留意到早幾年星光大道突然重建，同埋佢隔離有棟怪胎呢？
冇錯，不如大家一齊回顧下當年嘅過程係咩呢

新世界中心重建避過高限規管變身70層 改地契毋須公開

新世界中心正進行第一期重建（左），日後會出現一棟265米高、達70層的地標式建築。（朱永倫攝）

【明報專訊】尖沙嘴新世界中心正準備全面重建70層的摩天大廈，並成功避過高限規管。本報追查其獲批准重建過程，發現要追溯至1996年（見表）；由於地契修改毋須公開，公衆無從得知尖東海旁正醞釀興建摩廈。有城規會委員指出，舊圖則難作追溯，只能靠政府儘早制訂及實施各區的高度限制，在分區計劃大綱圖設高限。

新世界：按正常程序申請

最新一期《壹周刊》指出，新世界中心重建涉及320萬方呎，以14.38億元補地價計算，每呎補地價僅449元。新世界發言人昨回應，補地價一向是以較原地契上限多出的樓面計算，補價只涉及98萬方呎多出樓面。她表示，項目於早年獲批，強調按正常程序申請。

早於03年，新世界中心已獲地政總署批准重建一幢約70層高的大廈，因地契修改（主要依據分區計劃大綱圖的許可）暫時無公衆諮詢制度，去年4月，城規會公佈該地皮的高限最高達265米時，令市場頗為鬨動。

資料顯示，現新世界中心建築群地積比為5.89倍，於98年新世界補價5.13億元，增加98萬方呎（主要為酒店）樓面，可建樓面增至348.8萬方呎，地積比增至8.21倍，其後新世界與規劃署在不增加樓面下磋商樓宇佈局，至去年補足地價。

對於早年已批出建築圖則項目，城規會委員吳祖南指出，難於透過政府提供誘因去鼓勵發展商減低密度，只能靠政府儘早制訂及實施各區的高度限制。而在分區計劃大綱圖設置高限之時，吳祖南認為可先根據各個已批項目的程序，「如未批建築圖則，或圖則需進一步修改，政府可從中要求盡量減低項目的密度，以符合將來的高度限制」。

李永達：先了解是否與梁展文有關

對於《壹周刊》指梁展文在新世界中心重建補價中有問題，立法會調查有關梁展文離職後工作的事宜專責委員會副主席、民主黨李永達表示，會 立法會秘書處先了解，包括當時梁展文在政府的職位、批准新世界中心重建的程序，以決定是否有表面證據可以由專責委員會作出調查。

請問點解新世界可以打橫嚟行？莫非有內鬼？

夢境完

Push!

push

推左成日 先多左唔夠10k 人
616 200萬人去晒邊
發覺吹水台既post 更新好快， 推幾下 過一陣就換晒新post

大家幫手 fb ig 度度都share 下

香港是否得救，是否被林鄭秋後算帳，靠白宮聯署及G20請願。
白宮聯署是打響頭炮，簽名數字不要低得難看啊！

=====================================================
記住要去返email confirm your signature!!!!

兄弟爬山， 各位修行

推上熱門

推

官商勾結

幫手推呀

幫推

屌 冇人入黎

試試十連

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

另外一篇相近文章：

我係一個00後，遊行完有啲嘢想講

大家應該由問題根源去思考,與其一樣樣去反對政府D賣港政策,點解唔用真普選趕走曬班賣港賊,必須要令更多人知問題根源核心,個個支持真普選!!!

一日無真普選,建制派,港共政權賣港賊一車車補上,要徹底趕走賣港賊,只有真普選!!!

[請廣傳]香港只有真普選先可以趕走港共政府同建制派賣港賊!

有睇雲海就知777同新世界關係非比尋常
佢做發展局時有利益輸送

巴打知道更多？

[抵制CCTVB] 茶記轉台運動

官商鄉黑警醫 全面賣港

許仕仁案說明一切

Sorry ,借位一用

大家應該由問題根源去思考,與其一樣樣去反對政府D賣港政策,點解唔用真普選趕走曬班賣港賊,必須要令更多人知問題根源核心,個個支持真普選!!!

現有大家要爭取D問題層次如果向上推,就會發現係香港現有制度出現問題,一日冇真普選,相同問題絕對會源源不絕!!!

一日無真普選,建制派,港共政權賣港賊一車車補上,要徹底趕走賣港賊,只有真普選!!! 各自跑山,真香港人加油!!

[請廣傳]香港只有真普選先可以趕走港共政府同建制派賣港賊!

家裡頭有學富五車嘅藍絲
睇呢個就啱喇

我阿爸成日引經據典去叫我唔好上街 我咁樣覆收唔收到佢皮？

邊有廢老會開口埋口講選票? 一叫人點投已經穿煲

之前出過個post講反間策略
【敵後工作】黑色文宣行動綱領 (文長慎入)

小鳳姐請入

示威活動拖累旅業 訪港内地團銳減3成

黎明前的黑暗至撚黑暗

梁天琦：得民心者 得天下！

今次你仲唔死？

陳方安生致林鄭月娥公開信

粗口議員係你喇 認咗佢啦

兩公僕團體要求麥美娟澄清曾否辱罵行政長官

好衰㗎你 做咩收收埋埋啫

【逃犯條例】任巴布亞新畿內亞駐港名譽領事 詹培忠兒子詹劍崙撐修例

巴打好man

我就係要企前線 用完即棄又點喎

一時三刻搵唔返
記得佢個收費page有講過

原來係課金玩家 推爆佢

鄭家兩代支持林鄭做特首

【本報訊】年多前以777票當選行政長官的林鄭月娥，打從獲提名競逐特首寶座那天起，就與新世界家族結下難以動搖的良好關係。由第二代鄭家純，到第三代鄭志剛、鄭志雯與鄭志亮，不是有份提名、投票給林鄭，就是曾與她一起「面聖」的香港富豪集團中堅分子。
相關新聞：狂加巴士線「無煙城」走數

鄭家純獲頒大紫荊
寥寥數百票當選的林鄭，沒有民意授權，卻深得香港富豪擁戴。她在2017年特首選舉中所得的提名與選票當中，就有三票來自新世界家族。三人包括新世界主席鄭家純、其長子新世界執行副主席鄭志剛，及其長女新世界執董鄭志雯。

鄭家純是特首選委政協代表，鄭志剛是地產及建造界選委，鄭志雯則是酒店界別選委。根據當年報道，三人都有提名林鄭競選特首，而三人均在小圈子選舉中投了她一票。

新世界第三代另一位家族成員、鄭家純孻仔鄭志亮，上月聯同林鄭及百多名本港大財團富豪組成「香港特區慶祝國家改革開放四十周年訪問團」，訪問深圳及北京，其間獲國家主席習近平接見。

■記者蔡元貴

【小小心意】林鄭在任送了多少個億給大地產商？

由地產商選出的林鄭月娥，究竟在任有沒有在土地政策回禮？箇中交易我們不得而知，但近日林鄭就已將香港天水一色的豐樂圍濕地偷步批出許可，在任近兩年又有沒有在土地發展大計瘋狂密密送？

1. 豐樂圍濕地偷雞送長實（81 公頃）：

長實一直囤積在受國際公約保護的濕地範圍，企圖興建 19 棟豪宅近 2,000 個單位。近日就在未符合規劃許可條件下（找環團合作保育），屋宇署仍格外批出了圖則，當中涉及過百億潛在土地利益。

2. 300 億公帑貼新世界建啟德體育城（28 公頃）：

近月林鄭又將啟德體育城整塊土地批予新世界地產，交易極度闊綽，不僅 318 億建築費由政府包底，而且無條件再送 20 年專營權，而將來政府只收當中 3% 收益，世界上還那裡可找到一個比這個更筍的發展計劃?

計劃批出嘅同時更提議將香港大球場座位大規模減少，讓將來新世界營運的啟德體育城搖身一變成香港唯一大型戶外場館，幫地產商投資消除競爭建立壟斷，唔惦都攪到包賺。

3. 超級航天城新世界又中（57 公頃）：

機場有 57 公頃土地，又不經不覺長期以直送予新世界興建及營運的方式獨得，這個「超級航天城」發展規模（總建築樓面面積達 300 萬平方呎），將會比香港最大的商場海港城還要巨大。

這場交易的結果，是直至 2066 年，政府與新世界的收益分帳是 20%:80%。天啊，世界上為何還有這樣好的良心大地主?

4. 新鴻基十四鄉豪宅要加倍嗎? 來吧。（76.4 公頃）

去年新鴻基獲批了 76.4 公頃十四鄉豪宅補地價，面積足足約 4 個維園，都在林鄭任內藉「增加土地供應」之名又送地產發展利益的傑作。批出後，還准許修改建屋數目由 5,000 個激增至 9,500 間豪宅，經常聲稱「土地共享」，這裡未來一間可負擔房屋都找不到啊。

5. 灣仔會展擴建整定官地又批新世界

事源 1985 年貿發局曾與新世界立下一條不平等壟斷條款 （「無競爭權」條款），指未來 40 年會展擴建都只能批予新世界營運。今屆林鄭在施政報告大興土木大舉，計劃大舉搬走三幢政府大樓（稅務大樓、入境事務處和灣仔政府大廈），最終就很可能是為了騰出政府土地送予新世界擴建會展。

林鄭政府在任短短不足兩年，一直聲稱土地不足，又大撒幣 200 億買 60 間鋪，另一邊廂則將上幾百公頃市區靚地一塊一塊特惠送給大地產商，其實每年政府平均撥給公營房屋的土地都只是大約 20 公頃而已。你們星斗市民癩蝦蟆就想吃天鵝肉？知道世界上有地產霸權這回事嗎？

#小小心意唔成敬意
#娥群心理
#千億送娥毛_究竟係咩毛

⚔️ 結束土地壟斷 請支持民間土地研究
💪 了解更多

本土研究社 Facebook

新世界食正林鄭施政水

首置上車盤正「招親」中，如發展商肯幫手起，政府可加快佢哋將農地換住宅地，暫時無嘢好講；相反，活化工廈引起不少人熱烈討論，雖政策能否落實有很大不確定性。
根據政府《2014年全港工業用地分區研究》，截至2014年止，全港僅有約500座工廈屬單一業權，相當於整體約35%。

由於全幢工廈貨源有限，政府要搵啱對頭又在用途及利益上講掂數，成事基會唔係好大。
但由於一旦工廈轉住宅或商業，價格翻一倍都唔只，好過落重本起樓賣樓賺錢多多聲！

#新世界發展（00017）s7月以逾3.5億元併購新蒲崗六合街9號中溪工業大廈全部業權，料活化成商廈收租。

啟德同荃灣西在2019年因新盤落成，將引入很許多新居民；加上政府灣仔北發展計劃將稅務大樓及入境事務處大樓搬走，究竟搬去邊將涉及很大利益，而市民往往是「睇返轉頭」先知大財團所作收購很有前瞻性。

筆者在年初已提及新世界很值得留意，不過事先聲明，該股有由上世紀「70年代」起40年間，股價維持在單位數的「平穩」往績。

同期#滙豐控股（00005）s股價已由5元拆上拆升過去160元，再一次說明買股只宜短不宜長，畢竟能夠由5元揸滙豐上160元的人寥寥無幾。

根據最新年報，新世界主業務有起樓、收租、酒店、服務（如住宅或商場管理，星光大道）、百貨。雖然尖東新世界酒店選取重建的時間，但以筆者愚見是差一點，撞正「自由行」收水潮，估計是遲遲未竣工的原因。

受惠灣仔北發展計劃

惟集團針對香港酒店市場萎縮，已對症下藥，2015年打包將香港君悅酒店、萬麗海景酒店及尖沙咀凱悅酒店各50%權益售予阿布扎比投資局。

加上筆者認為，施政報告中眾多政策，發展灣仔北為展覽中心是政府最能掌控，而此舉可為酒店業帶來幫助，當然要重返2004至2007「自由行」初期咁旺場就好難。

新世界近年取得不少好地段土儲，相信同自2012年起與政府溝通得好不無關係。

雖然土儲仍是#新鴻基地產（00016）s的一半唔夠（新地最新公布發展中物業1,960萬平方呎；新世界僅880萬平方呎），亦暫少全資自己食晒的發展項目。

惟買股票係買將來而唔係睇今時，新世界近年已成功奪得馬頭圍及烏溪沙站的發展項目，近期於九龍持有的地皮亦不斷增加。
相反，新地雖然積極出價投地，但中極都係大埔、元朗、屯門。今年賣的南昌站項目，是多年前積落的福蔭，反觀其2019之後打算推出之項目，情況稍覺不堪。

長沙灣商用地具可塑性
新世界今年更奪得長沙灣的商用地，當地除地區法院外，其他地皮都很有塑造性，不排除有政府大樓，集團一舉一動有參考價值。

另外，講講灣仔北計劃。目前灣仔會展由貿發局和政府擁有，由香港會議展覽中心（管理）有限公司管理，而該公司的股東為寶利城有限公司和新世界。

原來早在1985年，貿發局與新世界子公司「寶利城有限公司」簽訂《展覽中心經營協議》，當中一項「無競爭權」條款，規定雙方除了經營會展外，不得發展任何展覽設施和商業中心。
換言之，若貿發局要發展新會展，一定要由寶利城經營。將來展覽多了，管理會展直接得益，亦有利吸引來港公幹客人，入住集團於會展附近的酒店。所以想搵特首林鄭月娥新政的受惠股份，應是新世界。

新世界鄭志剛化身藝術導賞員 帶林鄭參觀K11藝術展

▲ 新世界發展（00017）執行副主席兼總經理鄭志剛（中）化身藝術導賞員，帶林鄭參觀K11 Art Foundation（KAF）舉辦的「Emerald City」藝術展覽。（新世界提供相片）

三月藝術氣氛籠罩香港，Art Central、Art Basel開展，K11 Art Foundation（KAF）亦舉辦名為「Emerald City」的藝術展覽，新世界發展（00017）執行副主席兼總經理鄭志剛化身藝術導賞員，向特首林鄭月娥介紹作品；林太又向名中外藝術家及年輕策展人傾談及打氣。

由K11 Art Foundation（KAF）舉為「Emerald City」展覽，參展藝術家共28位，當中10多位為大中華區具才華的新晉藝術家，他們與一眾國際藝術家互動，迸發創意火花，展出40多件不同媒介的作品：包括繪畫、雕塑、錄像、攝影及特定場域裝置等，透視「空間」奧秘，反思幾何學和空間感知的交匯處。

新世界發展（00017）執行副主席兼總經理鄭志剛化身藝術導賞員，帶林鄭參觀K11 Art Foundation（KAF）舉辦的「Emerald City」藝術展覽。（新世界提供相片）
▲ 新世界發展（00017）執行副主席兼總經理鄭志剛化身藝術導賞員，帶林鄭參觀K11 Art Foundation（KAF）舉辦的「Emerald City」藝術展覽。（新世界提供相片）
林太參觀展覽，以行動支持民間藝術發展，並鼓勵更多機構像KAF一樣，作為推動中港及國際藝術協作共融的先行者，她希望日後有更多民間組織的展覽出現，讓更多中、港年輕藝術家及策展人創新嘗試，並與國際藝術家交流，在世界藝壇一展才華。

是次展覽的一大特色，是鄭志剛創辦的KAF自2010年成立以來，首個包辦研究、策展及製作的展覽，全部由本地團隊操刀，由年輕的KAF藝術總監劉秀儀負責策展。

《Emerald City》展覽詳情

場地一：K11 Art Foundation臨時展覽空間

日期：3月28日至4月22日
地址：上環永樂街33號中遠大廈地下
時間：11:00AM - 07:00PM
場地二：chi art space

日期：3月28日至5月31日
地址：中環皇后大道中18號新世界大廈2期8樓
時間：11:00AM - 07:00PM

【星光大道】now：起初堅持跟新世界「伙伴合作」 林鄭其後又帶頭鬆口│丘偉華

康文署昨日正式宣布，變相取消跟新世界集團「伙伴合作」擴展尖沙咀「星光大道」計劃，令人質疑是避免得罪同區也有物業利益的「糖王」郭鶴年等人。

now新聞台昨日就引述「添馬艦中人」透露，其實當初有公務員已質疑，不先替計劃做好公眾諮詢會觸發民憤，但政務司司長林鄭月娥卻一早一錘定音要開展計劃，康文署唯有照跟；但隨其後形勢不利，報道續引述「知情者」透露，林鄭月娥兩、三個月前又開始調整口風。

如今問題是，當「特首跑馬仔」暗戰已持續升溫之際，為何林鄭月娥被指控當初如此一意孤行？她是受命於其「上頭」，還是要其「上頭」孭黑鑊？她如今又忽然順應民意，又是否要展示跟梁振英的「施政風格」迥異？

還是有人見勢色不對先下手為強，要將這隻「國家級黑鑊」卸予林鄭月娥；兼且要突出她其間的事前疏導與事後應變，也都不外如是？

（撰文：丘偉華）